瑞典前駐華大使林戴安被起訴

瑞典前駐華大使林戴安涉及香港銅鑼灣書店事件，被瑞典當局起訴。

案情指林戴安在未受權下安排香港銅鑼灣書店前東主桂民海女兒和兩名中國商人會面，聲稱可協助釋放桂民海。桂民海的女兒之後公開了事件，形容會面氣氛「具威嚇」。

林戴安否認控罪，稱之前已向瑞典外交部電郵告知會面，又認為她具有適當的權力組織會面。

桂民海是香港銅鑼灣書店的前東主，他在 2015 年末於泰國失蹤，之後出現在中國當局發放的認罪片段中，指是因為一宗車禍投案自首。當局之後以「為境外非法提供國家秘密」再拘留桂民海，最終判處十年有期徒刑。

共諜真係無處不在 有瑞典外交官唔做走去做支那口交官